\chapter*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}
\begin{itemize}
	\item Были проанализированы методы геолокации по изображениям, исторические решения задачи визуальной локализации, алгоритмы разбиения земной поверхности, существубщих библиотек для глубокого обучения, подход переноса параметров.
	
	В итоге были выбраны библиотеки и модели/алгоритмы для дальнейшего изучения, а именно:
	\begin{itemize}
		\item PyTorch как библиотека для работы с Нейросетями и ГПУ,
		\item ResNet как архитектура генератора части сети отвечающей за генерацию признаков,
		\item LSTM и комитетные методы дляобработки последовательностей,
		\item Bottle для обеспечения работы в рамках более крупной системы в и общения с этой системой с помощью HTTP-API.
	\end{itemize}
	
	\item Описаны использованные и модифицированные алгоритмы классификации, архитектуры нейросетей, способы оценки точности классификации, функции потерь;
	
	\item Проанализированы некоторые комитетные методы классификации изображений, исторические решения этой задачи, 
	
	\item Была спроектирована система для геолокации серий изображений;
	
	\item Было спроектировано http-API для интеграции системы классификации в более общую систему.
	
	\item были проведены испытания разработанного прототипа в рамках подзадачи общей задачи геолокации.
\end{itemize}

Была использована библиотека \texttt{pytorch} для упрощения работы с различными архитектурами.

Было выяснено что для задачи многклассовой классификации дообучение всей сети приводит лишь
к переобучению к тестовой выборке, так как результат на валидационной выборке и $ F1 $-мера
для случая переобучения последнего слоя близки к случаю дообучения всех параметров сети.

На модельном датасете получены результаты, сопоставимые с SOTA в данной области для задачи геолокации на основе одной фотографии:\\
$ F_1 = 0.628 $\\
$ \mbox{Точность} = 0,623 $\\
значительно превосходящие вероятность случайного угадывания.

Было продемонстрировано превосходство более простого метода организации комитета над более сложным.

Для комитета моделей на модельном наборе данных получены следующие результаты для задачи геолокации на основе альбома (последовательности изображений):\\
$ F_1 = 0.95 $\\
$ \mbox{Точность} = 0,95 $\\

Направления будущей работы:

\begin{itemize}
	
	\item Детальное изучение методов решения задачи геолокации использующих память в явном виде.
	
	\item БОлее детально описать работу с последовательностями.
	
	\item Рассмотреть возможность применения подобной архитектуры к другим задачам машинного обучения/ компьютерного зрения
	
\end{itemize}